@thesis{helene93,
  title={Contribuição ao estudo da corrosão em armaduras de concreto armado},
  author={Helene, Paulo Roberto do Lago},
  institution={Escola Politécnica da Universidade de São Paulo},
  type={Dissertação},
  location={São Paulo},
  year={1993}
}
@article{santos14,
  title={A corrosão e os agentes anticorrosivos},
  author={Frauches-Santos, Cristiane and Albuquerque, Mariana A and Oliveira, Márcia CC and Echevarria, Aurea},
  journal={Revista Virtual de Química},
  volume={6},
  number={2},
  pages={293--309},
  year={2014}
}
@article{israel10,
	title={Corrosão: Uma Abordagem Geral},
	author={Israel Rede},
	url={http://paginapessoal.utfpr.edu.br/israel/teoria/Teoria%20-%20Corrosao.pdf},
	urldate={2020-06-20}
}
@book{wolynec03,
  title={Técnicas Eletroquímicas em Corrosão},
  volume={49},
  author={Wolynec, Stephan},
  year={2003},
  publisher={Edusp}
}
@article{silva15,
  title={Corrosão do aço-carbono: uma abordagem do cotidiano no ensino de química},
  author={Silva, Marcos V. F. and Pereira, Marinalda C. and Codaro, Eduardo N. and Acciari, Heloisa A.},
  journal={Química Nova},
  volume={38},
  number={2},
  pages={293--296},
  year={2015},
  publisher={SciELO Brasil}
}
@online{paredes18,
	title={Corrosão e Proteção dos Materiais},
	author={Ramón S. C. Paredes},
	year={2018},
	url={http://ftp.demec.ufpr.br/disciplinas/TM314/Corros%C3%A3o%20e%20Prote%C3%A7%C3%A3o%20dos%20Materiais.pdf},
	urldate={2020-06-20}
}
@online{fogacaprotecao,
	title={Proteção dos Metais contra Corrosão},
	author={Jennifer Rocha Vargas Fogaça}, 
	publisher={Mundo Educação},
	url={https://mundoeducacao.uol.com.br/quimica/protecao-dos-metais-contra-corrosao.htm},
	urldate={2020-06-20}
}
@article{schroeder99,
  title={Comportamento eletroquímico e susceptibilidade à corrosão sob tensão do aço ABNT 1080 utilizado em armaduras de concreto protendido},
  author={Schroeder, Roberto Moreira},
  year={1999}
}
@article{freitas18,
	title={A importância do aço na construção civil},
	author={FREITAS, Duann Rennê Ferreira and COELHO, Mauro Frank Oguino},
	journal={Revista Núcleo do Conhecimento},
	edition={09},
	volume={07},
	pages={05--10},
	date={2018-10-01},
	url={https://www.nucleodoconhecimento.com.br/engenharia-civil/aco-na-construcao},
	urldate={2020-06-20}
}
@thesis{busanello19,
	author={Jordano Busanello},
	title={Estudo comparativo entre Estrutura de Concreto Armado e Estrutura Metálica Mista na Construção de Edifício Comercial},
	location={Curitiba},
	year={2019}
}
@online{shropshire,
	author={{Shropshire Hotels and Inns}},
	title={{\em Ironbridge}},
	year={S. d.},
	url={https://www.visitshropshirehotels.com/locations/ironbridge/},
	urldate={2020-06-21}
}
@manual{pannoni15,
	title={Princípios da proteção de estruturas metálicas em situação de corrosão e incêndio},
	author={Fábio Domingos Pannoni},
	year={2015}
}
@online{coxarch,
	title={The Helix Bridge},
	author={{Cox Architecture}},
	year={2010},
	url={https://www.coxarchitecture.com.au/project/the-helix-bridge/}
}
@article{ufpr99,
	author={{CESEC/UFPR}},
	year={1999}
}
@online{tecnosil,
	author={TECNOSIL},
	date={2017-11-26},
	title={Corrosão de Armadura: o que causa e como amenizar esse dano?}
}
@manual{nbr6118,
	title={NBR 6118: Projeto de estruturas de concreto - Procedimento},
	author={{Associação Brasileira de Normas Técnicas}},
	shortauthor={{NBR 6118}},
	location={Rio de Janeiro},
	year={2004}
}
@online{asopeeng,
	author={{Asope Engenharia}},
	title={Corrosão em estruturas de concreto armado --- Armaduras de aço},
	date={2018-03-27},
	url={https://www.asope.com.br/single-post/2018/03/27/Corrosao-em-estruturas-de-concreto-armado},
	urldate={2020-06-22}
}
@misc{regis,
	author={Regis A. Grazziotin},
	howpublished={26 slides},
	institution={Centro Universitário UNIFTEC},
	date={2020-06-01},
	location={Caxias do Sul},
	title={Corrosão e Durabilidade}
}
@article{cardoso13,
	title={Pintura para metais como proteção anticorrosiva},
	author={Cardoso, Renata},
	location={Rio de Janeiro},
	journal={Rede de Tecnologia e Inovação --- REDETEC},
	year={2013}
}
@online{klein11,
	title={Ponte de Ferro de Feliz},
	author={Renato Klein},
	organization={Histórias do Vale do Caí},
	date={2011-01-08},
	url={http://historiasvalecai.blogspot.com/2011/01/1073-ponte-de-ferro-de-feliz.html},
	urldate={2020-06-22}
}
